科大聽日(13/11) 繼續停課

Dear students, faculty and staff,

In view of the continuing escalating tension and unrest in different parts of Hong Kong and the transport disruption, there will be no classes on Wednesday, November 13. The University is making arrangements to adopt on-line teaching and learning mode for all classes, and we will make them available as soon as this Thursday, November 14. Tomorrow, we will conduct necessary training for faculty and instructors on various alternatives for offering on-line teaching. Please understand that while it may take some time and not all classes will start simultaneously, this arrangement will be implemented whenever it is ready for both make-up arrangements for cancelled classes and future classes until further notice. Except for the make-up classes, it is expected that the on-line classes will be held at the original scheduled timeslots.

Associate Provost for Teaching and Learning will communicate to all faculty tonight on the training arrangements.

Faculty and instructors will make announcements to students on the on-line class arrangements very soon. If students have any questions, you can check with your course instructors.

Except for essential functions, all University offices, Library and indoor sports facilities will be closed until further notice. Outdoor sports facilities including the tennis courts, seafront outdoor basketball court and the mini soccer pitch will remain open. As for the retail outlets and on-campus catering services, Campus Services Office (CSO) will keep you posted on their opening hours via email. Unless required by the Unit Head, staff will work at home with assignments from the Unit Head instead of coming to campus until further notice. Please check with your Unit Head if you have any questions.

We will continue to monitor and assess the situation regularly and issue updates in due course.

Sincerely,
Lionel NI, Provost
Mark HODGSON, Vice-President for Administration and Busines

⚠轉出去⚠
❗大學 Lab 善用化學品反抗❗
❗HNO3❗
❗Mg❗
❗NH4NO3❗
❗NaOH❗
❗ANFO❗
❗ANSU❗

有冇機會效法暴大？睇到好嬲

黑警塞喺彩虹坑口，已經無車上到科大幫拖
得條清水灣道出入

仲有西貢入，不過要入馬鞍山先……

Dear Students and Staff,

We have received a number of messages requesting more information on the enhanced campus security measures. This message is to provide some supplemental information.

As a result of the increased security staff, the university has more than doubled the number of security guards to around 130 at any time, night or day, helping to safeguard our campus and residences. Around 70% of the staff will be deployed at entry gates, student hostels and staff residences. Campus security patrols will be increased and the campus security hotline (extension 8999) will continue to be manned 24/7.

1. We are establishing a core team of in-house security personnel, led by a staff member of appropriate seniority, to respond promptly to any security incident. This team will have university authority to use reasonable intervention to control and de-escalate a situation that threatens safety.

2. We have updated the university protocol regarding the involvement of the Hong Kong Police Force (HKPF) on campus. In summary the position is as follows:

a. HKPF will not enter the campus except in the following situations: (1) to respond to 999 calls; (2) to enter with a Search Warrant or Court Order or other legal document; or (3) if they have reasonable belief that a person to be arrested is on campus, under the Police Force Ordinance.

b. FMO Security may request HKPF support under the following conditions:

i. the new campus access controls are breached intentionally;

ii. there is a threat of damage, theft, violence or other criminal acts that cannot be managed by our own security;

iii. there is a threat against persons and/or property.

c. Should HKPF decide to come to campus, FMO will be informed and the University security will accompany the police in such cases.

3. We have updated the access control at the North and South Gates to create 3 separate lines: A) students, staff, family members, domestic helpers and alumni; B) visitors; and C) contractors. We will monitor the arrangements and make adjustments as necessary. HRO will inform staff how to obtain additional family/ resident cards if required. It is intended that everyone in line A has a university card, so that the entry process is as simple as possible. All visitors should be pre-registered with FMO security by the appropriate student or staff member to ease congestion. This can be done by email to secduty@ust.hk . Any visitor that has not been pre-registered will have to bring a relevant university invitation and have personal identification before they can enter campus. FMO security will make a note of their ID at the security gate. This means that all visitors have the same access requirements but the process for an unregistered visitor will be slower.

4. Any students or staff arriving by a university coach or in a car with a valid parking permit will be allowed to enter campus as normal. The coach drivers will check that anyone boarding a university coach has a valid student or staff card.

Taxis without a passenger will be allowed to enter campus if they have been pre-ordered by a student or staff member. A taxi with a passenger will have to stop at the security gate for the security personnel to check the passenger information as they would if the passenger arrived by bus or on foot. Any passenger without appropriate entry identification or documentation will not be allowed to enter campus.

Facilities Management Office

學校已跪低

狗隊是咪仲排緊隊搭小巴進攻科大?